# Баки топливные
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [PS](ps.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Баки топливные** — русскоязычный термин. **Fuel tanks** — англоязычный эквивалент.</small>

**Баки топливные** — ёмкость для хранения [топлива](ps.md).



## От НПО Лавочкина
**C сайта НПОЛ:** (<http://www.laspace.ru/company/products/fuel-tanks/index.php>)

Производимые топливные баки обладают следующими техническими характеристиками:

1. топливная полость баков, может быть изготовлена объёмом от 40 до 191±2 л;
1. масса изготавливаемых баков от 7.2 до 21.4 ㎏;
1. габаритные размеры баков могут быть в диапазоне от 456×456×534 до 830×830×780 ㎜;
1. допустимое топливо ─ амидол или [АТ+НДМГ](nto_plus.md);
1. рабочее давление в топливной полости в начале эксплуатации может быть в диапазоне от 6 до 36.3 ㎏f/㎝² в зависимости от объёма топливной полости и элементов топлива;
1. материал корпуса баков ─ алюминиевые или титановые сплавы;
1. срок поставки после заключения договора 6 месяцев;
1. САС от 1 до 10 лет;
1. уровень допустимых механических нагрузок соответствует нагрузкам при выведении КА РН лёгкого и среднего классов;
1. внутренний диаметр баков от 440 до 720 ㎜;
1. способ крепления баков ─ с помощью кронштейнов, входящих в состав бака, и фланцевое.

Что имелось:

|**Объём, л**|**Аттестация**|**Применяемость**|
|:--|:--|:--|
|191|[Hydrazine](hydrazine.md)|Навигатор;|
|550|[AT+UDMH](nto_plus.md)|Луна‑Ресурс‑1 (ОА)|



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`Двигательная установка (ДУ):`**<br> [HTAE](htae.md) ~~ [TALOS](talos.md) ~~ [Баки топливные](fuel_tank.md) ~~ [Варп‑двигатель](ps.md) ~~ [Газовый двигатель](ps.md) ~~ [Гибридный двигатель](гбрд.md) ~~ [Двигатель Бассарда](ps.md) ~~ [ЖРД](ps.md) ~~ [ИПТ](ing.md) ~~ [Ионный двигатель](иод.md) ~~ [Как считать топливо?](si.md) ~~ [КЗУ](cinu.md) ~~ [КХГ](cgs.md) ~~ [Номинал](nominal.md) ~~ [Мятый газ](exhsteam.md) ~~ [РДТТ](ps.md) ~~ [Сильфон](сильфон.md) ~~ [СОЗ](соз.md) ~~ [СОИС](соис.md) ~~ [Солнечный парус](солнечный_парус.md) ~~ [ТНА](turbopump.md) ~~ [Топливные мембраны](топливные_мембраны.md) ~~ [Топливные мешки](топливные_мешки.md) ~~ [Топливо](ps.md) ~~ [Тяговооружённость](ttwr.md) ~~ [ТЯРД](тярд.md) ~~ [УИ](ps.md) ~~ [Фотонный двигатель](фотонный_двигатель.md) ~~ [ЭРД](ps.md) ~~ [Эффект Оберта](oberth_eff.md) ~~ [ЯРД](ps.md)|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
